<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on fayy&amp;fc</title><link>https://blog.thend03.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on fayy&amp;fc</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 19:26:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.thend03.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>InvalidProviderToken</title><link>https://blog.thend03.com/posts/apns%E6%8E%A8%E9%80%81%E5%A4%B1%E8%B4%A5/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 19:26:34 +0800</pubDate><guid>https://blog.thend03.com/posts/apns%E6%8E%A8%E9%80%81%E5%A4%B1%E8%B4%A5/</guid><description>背景 链接到标题 推送业务需要，需要由后台将消息通过apns(苹果统一推送服务)下发到用户的手机上，推送系统通知给用户。
后台架构 链接到标题 Java服务端使用了一个开源的库，使用这个开源的库将消息推送给apns。使用的p8证书，token鉴权方式。
使用的ios推送库git地址如下: https://github.com/jchambers/pushy
&amp;lt;dependency&amp;gt; &amp;lt;groupId&amp;gt;com.eatthepath&amp;lt;/groupId&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;pushy&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;0.14.2&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;/dependency&amp;gt; apns client构建伪代码如下
//伪代码，实际需要p8证书文件转byte数组 byte[] certBytes = new byte[]{}; //伪代码，自己的p8证书的 teamId String apnsTeamId = &amp;#34;teamId&amp;#34;; //伪代码, 自己的p8证书的keyId String apnsKeyId = &amp;#34;keyId&amp;#34; //event_loop_group自己按需构建 EventLoopGroup EVENT_LOOP_GROUP = new NioEventLoopGroup(8, ConsumerTreadFactoryUtil.createPushFactory(&amp;#34;default&amp;#34;, &amp;#34;all&amp;#34;)); ApnsClient apnsClient = new ApnsClientBuilder() .setApnsServer(apnsHost) .setSigningKey(ApnsSigningKey.loadFromInputStream(new ByteArrayInputStream(certBytes), apnsTeamId, apnsKeyId)) .setEventLoopGroup(EVENT_LOOP_GROUP).setConcurrentConnections(16) .build(); 问题 链接到标题 测试环境运行了一段时间之后，再次推送ios消息之后，报错了，错误信息就是InvalidProviderToken。
先说结论，出现这个错误，就是teamId/keyId/bundleId/p8证书,这几个值对不上。 几个注意点
客户端生成regId的时候，使用的bundleId要和服务端推送使用的bundleId一致 teamId和keyId不要填反了 证书要使用正确 我这边的问题是teamId/keyId/bundleId是正确的，就是证书选错了，我这边有2个证书，一个是Auth_xx.p8，一个是Auth_xx1.p8。我实际要用的是Auth_xx.p8，结果服务端上传的时候，用了Auth_xx1.p8证书。
其中Auth_xx.p8，xx就是证书的keyId.
搜索一番之后，发现我填的keyId和证书的文件名称对不上，修改之后就正常了。 参考 链接到标题 https://github.com/node-apn/node-apn/issues/477#issuecomment-263531121 https://github.com/jchambers/pushy/discussions/915</description></item><item><title>狂飙</title><link>https://blog.thend03.com/posts/%E7%8B%82%E9%A3%99/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 17:30:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.thend03.com/posts/%E7%8B%82%E9%A3%99/</guid><description>扫黑反腐的电视剧近几年，比较出彩的当属17年的《人民的名义》，火到没边了，不过今年开年，《狂飙》​带领大家新年飙了起来。 人民的名义确实拍的挺好的，非常的伟光正，具体的剧情记不清楚了，对几个人物还有点印象。
侯亮平，男主，人生顺风顺水，正义的代表，一路高歌猛进，破获了贪腐，揪出了保护伞​，代表了人民。 祁同伟，省公安厅副厅长，反派，对他印象最深的就是胜天半子，最终​流传下来的就是胜天半子祁同伟。
还有一个宇宙区区长孙连城，热衷于学习天文知识，搞笑人物代表。
​高育良，政法委书记还是副书记来着，头号反派。
人民的名义当年的火热，展示了党为了人民，保护人民利益，非常的高大上，确实非常的不错​，不过和《狂飙》比起来，看起来缺少了很多的烟火气。 2个主角的身份，一个是基层民警，一个是菜市场卖鱼的，很贴近底层的人，而人民的民义，是在大局上博弈，什么纪委的什么处长，公安厅厅长，省委书记，市长，政法委数据之类的，格局打开，但和我这种普通人level差的太远了​。
看看这些黑道分子，非常地有气场。 安欣对一个警察职责的坚守，高启强有头脑，杀伐果断，一步步涉黑做大做强，大嫂的气场，疯批弟弟实力坑哥，李响想要靠自己的方式拿下赵立冬​。
安欣从一个20多岁的充满年轻和力量与理想的刑警，到20年后熬出了白头发，虽然是高启强的第一任保护伞，也给我们展现了基层的富有理想和抱负与坚守的警察形象。 高启强最初只是一个菜市场的一个卖鱼的，为了供弟弟妹妹上学，为了生存，一步步的机缘巧合，阴差阳错的成了黑道大哥，冷静，有头脑，爱学习，爱看书(话说是孙子兵法有用，还是看的人很牛逼)，我觉得他在成为黑道大哥的路上，​疯批弟弟实力坑哥的作用也很大。
疯批弟弟，自卑，报复心里强，在坑哥的路上越走越远。
不是谁当了大哥的女人才能成为大嫂，而是大嫂选择了谁，谁才成为了大哥，​霸气大嫂实至名归。 李响亲自见证了师傅死在自己的面前，无能为力，过的非常的痛苦，每天的日子过的也不够安心，天天的非常的痛苦和挣扎，想自己靠近赵立冬，把他拿下，但是其实根本没有一丁点的机会，响是个痛苦的悲剧​面。
丰富多采的群像成就了这部剧，虽然26集之后因为审核的原因改的稀碎，但是前半部分确实值得，一部好剧，就是在你不知道的时候，一集集的推进故事，把故事讲好，把该传递的传递到，没有废话和注水的内容​。 一个个鲜活的、情感丰富的人物和角色，演员的倾情演绎，成就了《狂飙》的火热，让我们看到了不是那么干枯的反腐、反黑的故事。​
​不过涉黑终究是犯法的，我们还是要在法律的框架下谋生存，求发展，共勉。 期待出现更多的类似《狂飙》这样的好的电视剧，一飙就停不下来的那种。</description></item><item><title>彩云之南</title><link>https://blog.thend03.com/posts/%E5%BD%A9%E4%BA%91%E4%B9%8B%E5%8D%97/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 22:00:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.thend03.com/posts/%E5%BD%A9%E4%BA%91%E4%B9%8B%E5%8D%97/</guid><description>22年没机会去远的地方，最远是国庆去了千岛湖和宏村西递。 趁着过年前有时间，在老婆有攻略且挺充分的情况下，一起来了场说走就走的旅行。
我这个人比较粗心，对事情没啥好的规划，做方案也粗枝大叶，做出来的方案可用的部分虽然有但不多，再次感谢能力强大的老婆，把行程规划的好好的。
整个旅程分为了7天，2天用来通勤，5天用来在云南逛玩吃逛玩吃，整体来说还是比较充实的。
22年计划出去玩的时候，写过云南的旅游攻略，那会啥啥地方都想去，不过这次限于时间，去掉了一部分景点，以后有机会再约。 先来一张云南热门景点的大致分布图，各个景点还是隔的挺分散的，而且云南山多，火车比较少，出行可选的就大巴和打车，或者跟团。
总体行程 链接到标题 第一天和第七天作为出发和返程，不做游览计划。
Day1，飞机落地丽江，在丽江古城附近住一晚 Day2，从丽江坐大巴到虎跳峡，从纳西雅阁徒步到中虎跳，歇在半山居 Day3，继续从半山居徒步到中虎跳，逛一会，坐大巴到香格里拉，住独克宗古城附近 Day4，上午逛松赞林寺，下午坐大巴到飞来寺，晚上住在飞来寺附近 Day5，没看到日照金山，看了梅里雪山，坐大巴从德钦到丽江，从丽江去大理地热国 Day6，从地热国到大理坐动车去昆明，逛了滇池和斗南花市，住昆明市区 Day7，坐飞机返程回家过年 这个行程还是比较紧凑的，来回都是坐的飞机，然后有大巴的坐大巴，没大巴的就打车或者打顺风车。 年前的机票价格略贵，不过酒店民宿价格还可以，基本上是251-450左右可以住的不错，年后酒店价格至少是3倍翻，一晚上千了，太离谱了。
丽江之约 链接到标题 出发的时候比较了一下目的地，可选的有大理，丽江，昆明之类的，最终选了丽江作为第一站。
本来来之前因为过年、疫情结束、有风等因素，云南人会多，不过刚到丽江古城的时候，人虽然多了一点，还没到人挤人的时候，整体的体验还挺好，据说玉龙雪山的人比较多。
丽江古城还是比较大的，尤其是刚到晚上，逛的有点深，热热闹闹的，店面的装饰都比较好看，水流也比较清澈。
来2张丽江古城里的游客照，一个是有几个人在那唱歌，听了一会。一个是古城里的一家店。 纳西雅阁-半山居 链接到标题 第2天从丽江坐大巴出发，前往纳西雅阁。 今天安排了徒步的行程，以前走个100m都不想动的2个人，竟然筹划要在2200m海拔的山地上徒步，不得了🐶️。还好没去雨崩，雨崩不是我们2个菜鸡能掌握的。
丽江到虎跳峡的这段徒步行程，完整路线是从桥头到中虎跳，我们是从纳西雅阁出发的，到纳西雅阁都12点了，在一家小客栈吃了午饭，那家的小孩子非常的勤快，跑来跑去的。而且饭菜也出奇的好吃，在云南吃的第3顿饭，非常的充实。
吃完之后我俩就手拉着手，准备勇闯茶马古道28道拐，翻山越岭，拿下中虎跳。
不过这段路是要走2天的，第一天要走一半，到中途那休整一夜。
沿途的景色真的非常的美丽，沿着茶马古道28道拐，一直在上陡坡，非常的惊险刺激，翻过了28道拐之后，开始下山，边上是悬崖峭壁，脚底是海拔2200m的山地，下面就是垂直的岩壁，可以看到下面的金沙江。
这个是在平原地区看不到的壮丽景色，我和我老婆那天从下午1点半出发，走了6个小时，大概晚上7:30左右才到中途。
这是很值得回忆纪念的一次徒步旅程，2个完全没有山地徒步经验的人，走完了这一程。 就是低德地图导航的那句话:今天走过了所有的弯路，从此人生尽是坦途。
下面一起欣赏下虎跳峡的美景吧
晚上歇在了半山居，他家的饭菜也还不错，晚上还拍到了星星，在山上住宿条件也还不错了，给我们提供了一个不错的落脚点，休整好明日再战。
半山居-中虎跳 链接到标题 歇息了一晚之后，吃完早饭，和老婆继续今天的徒步行程。今天要从客栈走到中虎跳那，那有一家中峡国际青年旅社，是我们今天徒步的终点。
这里的时间安排需要注意，中峡提供去丽江和香格里拉的中巴车，下午3点半有一班，如果有去丽江和香格里拉行程计划的话，早上得提前一点出发。
早上出发之前在墙上留下了和老婆到过这里的痕迹。 我们俩就是出发的有点晚，在中虎跳那边玩的有点赶，最后为了赶车真的是累的跟狗一样，最后坐了小马儿上来的，2个轮流坐，实现了坐马上山。
这段路要走3个小时左右，我们9点半左右出发，12点多到达中点的。
下半程前一段路比较平坦，中间有个上坡，有个小坡顶，非常的陡峭，风呼呼的，非常的吓人，而且有一段下坡，下坡非常的伤膝盖。
这段路上风景好的地方不多，有个流水形成的小瀑布，一堆人搁那疯狂摆拍。
12点在中峡吃了个午饭，还有2个半小时给我们去中虎跳，不过这次时间有点赶，没去成虎跳峡观景台。
中途看到了虎跳峡一线天就下去了，这个也是个景点，别看看着不远，下去的路弯弯绕绕的，走了4，50分钟才下到最下面，最下面离金沙江非常的近，可以看到远处咆哮的金沙江。
一线天和天梯是通的，从一线天的最底部，往右拐，可以去到天梯那，天梯那的水流最是湍急，不过由于时间比较紧，这一处没有下去看一下，略有些遗憾。
爬天梯上去可以直接到公路，离中峡比较近，天梯只有一小段，到公路上总共得花40分钟到1个小时时间，赶3:30的车的话时间得规划好。
这个梯子非常的陡，很直，恐高的我爬到一半腿都抖了，一次都没敢往下看过。
爬完天梯还得走一段路，得走个30分钟到40分钟，我俩严重错估了这段路，爬的非常的艰难，最后2人都没力气了，还好快上去的时候，有个当地的人在那租马，2个人轮流坐马，赶上了3点半的车，真的太难了，最后那一段路我真的是用双手一步一步爬出来的。
香格里拉 链接到标题 结束了虎跳峡的行程，我们就坐车去香格里拉了，这个季节的香格里拉有点冷，海拔3400米左右。 当天晚上一到，就恰了一顿牦牛火锅，120一斤，一锅都是牦牛肉，吃到爽了。
我们住在了独克宗古城附近的一家民宿里，这家民宿是这7天里最好的一家了，装修的非常的简洁明亮，老板非常的热情，体验非常的好。
第2天我们去看了有小布达拉宫之称的松赞林寺，这个寺庙是真的挺大的，浓浓的佛教风格，在海拔3400米的高原建造这么宏伟的一座寺庙，不知道前人付出了多少的努力和生命。
逛完了松赞林寺之后，在古城里吃了一顿藏餐，味道好极了，尤其是那个青稞饼，非常的香甜，吃了还想吃，最后剩了一块饼我们打包带走了。
据民宿老板说，4，5月份开的花比较多，而且那时候比较热闹，现在的天气比较冷，人也不多，在独克宗古城一边走一边逛，然后回民宿拿包走人，香格里拉下次再见。
飞来寺 链接到标题 从香格里拉坐大巴去飞来寺，近距离感受梅里雪山的壮阔，车沿着盘山公路一直盘旋，弯弯绕绕的，走了4个小时的山路，对恐高人士来说，真的难搞，不过好在海拔没有提高多少，飞来寺的海拔也是3400米左右。
这次远途跋涉到飞来寺，是冲着日照金山来的。不过运气不大好，天气不咋地，没有看到日出时的日照金山。
到了飞来寺之后，吃了鲜鱼火锅，鱼挺鲜嫩的，不过就是味道比较淡，在小商店还买了橘子，苹果，石榴，苹果石榴8块一斤，在这么高海拔的地方，真的不贵，小橘子据说是从西藏运过来的，来自西藏的小橘子挺甜的。
不过晚上睡觉是真的难受，地暖开着，非常的缺氧，大脑由于缺氧，一晚上翻来覆去的没有睡好觉，高原对我这种菜鸡来说有点超纲了，下次再上高海拔地区要慎重。
第2天早上8点天亮，各家酒店的楼顶，以及飞来寺的观景台站满了想要捕获到日照金山这一幕的人，挺热闹的，虽然最后大家都没看到就是了，也算是一个小小的遗憾了，毕竟过来一趟要挺久的。
期待和梅里雪山的再次相会，说不定下一次就是直接去雨崩，挑战非人的高难度徒步路线了。
大理地热国 链接到标题 匆匆结束了在飞来寺的行程，从德钦出发，坐大巴到丽江，中途路上还有一段下雪了，白雪皑皑，6个多小时的大巴，下午3点多到的丽江，在丽江买了些橘子，然后这些橘子陪着我们从丽江到大理到昆明，小橘子辛苦了。</description></item><item><title>2023年度规划</title><link>https://blog.thend03.com/posts/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E8%A7%84%E5%88%92/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 22:01:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.thend03.com/posts/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E8%A7%84%E5%88%92/</guid><description>2022已经结束，2023已经来了，今年过年来的早，现在2023年都过去了5天，元旦短暂出去远行了一下，先快乐了一下，虽然太湖边上四下无人，非常的空旷，不过人少有人少的好处，独享太湖的moment。
工作 链接到标题 在这边2年了，衣食住行啥的都已经非常的熟悉，顺便工资也没涨，真是一个伤心的故事。
22年下半年跑路尝试失败，先看看年底晋升的结果，希望可以晋升涨一波吧。
如果晋升不了，或者涨薪比较少，还是得继续找找跑路的机会。
23年工作上还是以挣钱为主，希望可以收入增加，多补贴点家用吧。
另外还是要努力学习，不能荒废时间，每天下班后学习1-2小时，孜孜不倦，日拱一两卒。
生活 链接到标题 2022年没有出过太远的门，一方面疫情不稳定，另一方面没有太多的时间。
23年希望可以在保证自身安全、远离病毒的情况下，一起去远行一次，再看看祖国的大好风光。
周末多做饭，多提炼厨艺，多打扫卫生，逐步改掉自身的小毛病，生活质量上再上一层楼。
周末多出去晒太阳，吸日月之精华，共襄自然养生之盛举。
双人 链接到标题 22年求婚/订婚已经甜蜜进行了，接下来就是该考虑和我的亲亲老婆结婚事宜了，不过我现在还是个低收入人群，承接第一条，努力挣钱，给我们的婚礼多挣点嫁妆吧，等着哦老婆。
然后是婚纱照，承接第2条，出去玩的时候，顺便做做随手拍，记录我们的美好生活。伴着祖国河山，一起经历更多的事。
等考完驾照，小车子也可以看一看，有个车以后，能蹦跶的方圆又变长了，随时随地蹦跶。
然后再考虑在苏州看看小窝子，看看为房地产事业做点贡献，当然是要在力所能及的范围，尽力，努力有个小窝。
然后就是异地的问题，有个小车或者合并到一个城市，也是23年努力的小目标。
其他的就是日常两人生活小确幸，我拖地来我洗碗，你躺床上吃水果，美啊美啊
其他 链接到标题 23年还是努力解决2人的实际问题，异地/收入提高优先级，其他的还是慢慢推进，希望23年可以和老婆一起度过又一个充实的一年。
最后 链接到标题 今年还是有不少事要做的，不立flag，有个大致的目标，一起去努力解决问题，一起开心，一起快乐。</description></item><item><title>2022年终总结</title><link>https://blog.thend03.com/posts/2022%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 22:20:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.thend03.com/posts/2022%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>2022年终总结
波云诡谲的2022已经结束，现在已经2023年了，回顾下这个2022，有开心，有迷茫，也有快乐。
简单回顾下这奇异的2022年。
疫情 链接到标题 贯穿2022年一整年的主旋律，从年初的严防死守，到年末的应阳尽阳，生活从一个快车道切到了另一个快车道。
2022年年初，还是管的挺严的，尤记得2月13号苏州疫情，然后跑回上海，被大数据精准识别为黄码，那个时候黄码仍如洪水猛兽，被封在上海2周，那是人生中第一次因为疫情隔离。
后面几个月上海疫情愈演愈烈，然后从3月开始盼，从3月盼着3月18去太湖香山泡温泉开始，然后开始盼4月清明节，然后盼着五一，然后盼着六一，最终在上海6月解封之后，再过了一个月才能自由活动。
上半年的封来封去是疫情3年最后一次绝唱，下半年还好，没有经过特别的封禁。
2022年做的核酸，可绕地球3圈，真真无语子。
然后开会结束之后，快速转向，无高中低风险，取消行程码，取消健康码，然后就是快速放开，应阳尽阳。
三年的严防死守结束了，剩下的就是靠运气和抵抗力硬扛了，不过阳的感觉真的不好受，能不阳就不阳，得了也很难受，下面就是和重复感染做斗争了，不要养蛊，希望吧。
在时代的洪流面前，个人的影响微乎其微，照顾好自己，不论如何，真的放开了，后面希望大家都健健康康的，远离病毒。
工作 链接到标题 2年前跳槽来的上海，年初是工作一年整，因为工作的问题，也有过一些争吵，都有各自的立场，争吵呢在所难免，都是为了以后更好。
虽然说吵吵感情更深，不过吵多了，火气大了，氛围有点不大好。
今年疫情，叠加互联网行业制裁，好像工作也没那么好找，也有可能是我太菜了吧[旺柴]，在上海和苏州2个地方都找不到合适的工作。
不过呢，就算不跳，多出去试试看看行情也是好的，行业衰退之际，趁着年轻多挣点，那也是好的。
在这里已经2年了，虽然说我不自认劳奴，不过总归是在工作上投入了不少时间精力，当然了工资也没的涨。
工作是个长期活，短期要看，看来中长期也要有过规划，为自己的未来的五年、十年做一做规划和计划。
另外后面还是要在工作之余，多想想自己的事，多做做自己的事，探讨其他的可能性吧。
对拼多多，小红书等重拳出击。
生活 链接到标题 22年1月短暂的出去逛了一下，逛了姑苏的寒山寺和平江路，老城区的文化底蕴和风景还是挺好的。
虽然那个评弹听不懂，不过好歹是装了一下子，高级。
接下来就是疫情，封闭，封闭，封闭，核酸，核酸，核酸，等上海这一轮过去，已经7月了。只能说阿希吧一个字，封闭那么久，整个人都要郁闷了。
7月行程 链接到标题 不过出来之后就好多了，虽然疫情也还有，不过断断续续的，没有上半年影响那么大了，出行虽然有影响，但不多，还是可以艰难着出去玩一玩的。
下半年和我老婆一起，去过了很多地方，一起待的时间更久了，尤其是q4，因为疫情，居家的时间比较多，可以和她一起上下班。
下半年从7月开始，去了昆山，周庄，太湖，海洋馆，把上半年缺的时间都补上了，7月真是相当的快乐，每个周末都外出。
先和老婆大人去了昆山市区，每次坐高铁在苏州和上海之间穿梭，就会路过昆山，不过一直没下去过，这次终于补上了，昆山市中心不大，晚上随便找了个串串店吃了点，不大行，不过昆山整体环境还是挺好的。
在昆山待了一个晚上加一个白天就跑路了，昆山下次再见[旺柴]。
从昆山离开之后就去了周庄，只能说周庄风景美丽，但不多，那会上海疫情刚放开不久，周庄的人还不多，不过门票要100块才能进去，有点亏。
不过还行吧，那个民宿二楼临窗，有古代的风格，民宿家的老阿姨热情要我们在她家吃饭，不过我们最终还是选择了出去走走。晚饭吃了个大猪蹄子，当地的特色，虽然味道挺好的，但是属实有点大。那个双桥是个景点，但是走近看就2个石板桥，不知道是不是我没文化，看不出啥美感。
周庄晚上湖边走走，有个大湖，有灯光，晚上在湖边吹吹风，还是挺享受的，周庄总体还行吧，江南水乡该有的都有了。
7月第2站和她去了太湖，当时只是为了去看看太湖，然后在太湖边上找了个酒店，在N层楼上，看向窗外的太湖，吃着外卖，开着投影仪，看着赘婿，这日子美极了。晚上和她去太湖边上散步，夏天的人还挺多的，天气虽热，吹着湖风，一阵惬意。
7月第3站和她一起去了海昌海洋公园，这个夏天和她补上了没去过海洋馆的遗憾。我从青浦公交转地铁，单程要4个小时[狗头]，她从苏州到上海，再坐地铁，单趟2小时[旺柴]。我和她跨越千山万水，只为和她看一看那只威武雄壮的虎鲸啊[狗头]。
从海洋馆出来，还趁机去了下滴水湖，滴水湖是个大圆湖，边上开发的还不是很多，而且湖边风景挺好的，两个人手牵手，在大圆盘上吹吹夏日的微风，好极了。
后面还一起去听了新裤子的演唱会，整体还是不错的，现场的氛围确实挺好的，嘶哑的摇滚呐喊振奋人心。
求婚初始 链接到标题 人生大事来了，时值七夕，经过我那么拙劣且毫无计划的准备，我带着我满满的诚意向我的老婆求婚了，在阳澄湖边上天黑的小灯氛围中，成功的向我老婆求婚成功，牵着她的小手，一起露出幸福的小笑容。
虽然没啥艺术细胞，且没有计划，不过在老婆的悉心指挥下，完成了求婚计划的准备和实施，虽然少了点惊喜，不过最终效果挺好的，感谢强大的老婆。
几封书信，几副手绘，几篇故事看起来只是开始，后面一切都会继续的，虽然画画已经停了，不过后面有机会会捡起来画的。
人生大事第一程已启动，接下来开始第2程。
订婚 链接到标题 9月金秋，顺着七夕求婚的势头，我和老婆成功举行了订婚仪式，相隔一个月，我们在家里举办了订婚仪式，双方父母和亲戚朋友参加了，那势头，虽然不大，但挺隆重的，挺好。
鲜花配美老婆，美哉。
离结婚又近了一步哦老婆。
市内游 链接到标题 回苏州之后，一起去了虎丘塔赏秋，初秋的天气不冷，金黄色的秋叶，摇曳的灯光，精美的表演，一切都是那么的美好。
看这个大王演员，坐姿如此妖娆
又去独墅湖看了孤独的一棵树，配上上树的公鸡，非常喜感
远行 链接到标题 国庆之后，开始了22年的第一次远行，之前都是就近玩的，国庆选择了去浙江安徽逛一逛。首站是千岛湖，不得不说，千岛湖是真的美丽，随便找一个岛屿，那个水光潋滟的，都很美丽，我和她在千岛湖沿着骑行步道骑车，那天沿着骑行步道骑了15公里，从下午艳阳高照，骑到了晚上夕阳西下。
虽然终点网红桥Just soso，不过沿路的风景还是非常美丽的，地势起伏，湖景美丽，沿湖看了很多美丽的湖景。
在千岛湖吃了当地特色鱼头，鱼头汤，剁椒鱼头，红烧鱼尾，把千岛湖的大鱼霍霍了一遍，不过味道确实是好。
欣赏完千岛湖美景之后，我们去了黄山，当然没去爬山，去了宏村和西递，宏村的水相比千岛湖就差了一些，而且景点里面人挤人的，我们2人花了200块门票，进去买了小吃，酒酿，臭豆腐，仿佛纯纯大冤种一样。
虽然赏秋早了一点，不过塔川的秋色还是极好的，叶子还未完全黄，初秋的风景，追着夕阳，非常的入镜。
木坑竹海满满的竹子，沿着台阶拾级而上，在山顶点一杯咖啡，看着深深的竹坑，微风吹动，再去坐个缆车，享受一下高空刺激。
然后再去西递看一下徽南建筑的高墙大院，西递的商业化气息比宏村低多了，晚11点走在小巷子里，摸索着漆黑的小路，虽然累了一天，但探索未知也非常的开心。
晚上西递还有水灯光秀，各种灯光乱飞，喷泉飞舞，虽然门票也是100，不过比宏村好多了。
在西递喝上了老母鸡汤，非常的鲜美。</description></item><item><title>My First Post</title><link>https://blog.thend03.com/posts/my-first-post/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:20:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.thend03.com/posts/my-first-post/</guid><description>niubi 链接到标题 feichangniu
你咋这么牛逼呢</description></item></channel></rss>